［常識jj］一齊入嚟認識下香港警察

香港警察：香港警察是世界上歷史最悠久，但又最現代化的警隊之一。

警隊於1844年成立。經歷多年，警隊已由一支兼負消防、監獄及移民管制等多項職務的隊伍，逐漸演變成為一支執行傳統警務的專業警隊。截至2018年4月30日，警隊的人數為29,268人，其中16.9%為女性，另有4,331名文職人員。

香港輔助警察隊於1914年成立，當時是為在自然災害及緊急事件發生時作後勤支援。截至2018年4月30日，有3,060名志願人士參與輔助警隊。輔助警隊的角色已隨時日轉變，現時是一支訓練有素的後備隊伍，按當前由警務處處長所制定的首要行動項目，為正規警務人員提供支援。

警務人員負責執行傳統的警務工作，如保護市民的生命財產、防止和偵查罪案及維持治安等。警隊在執行職務時，尤其須要獲得社會人士的協助。

原來七百萬人入面有近三萬係警察。

聽日俾人圍就要還手 唔係要攻擊 係俾人打就要還手先有得走避